<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>よくある質問 on テクニカルリファレンス</title>
    <link>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/</link>
    <description>Recent content in よくある質問 on テクニカルリファレンス</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2019 16:20:40 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ECS</title>
      <link>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/ecs/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/ecs/</guid>
      <description>目次  一般仕様  アベイラビリティゾーン（AZ）識別文字と実際のロケーションに関するマッピング仕様について 1つのアカウント/リージョン配下のECS購入台数制限について サブスクリプションECSのライフサイクルについて RDSCALとクライアントCALの必要性について ECSのデフォルトタイムゾーンについて スナップショット取得時の性能影響について 購入可能な従量課金インスタンスの上限について 25番ポートの制限について ICP必要性の判断方法について インスタンススペックのアップグレード方法について  ネットワーク  VPCとVswitchの変更方法について VPCで指定可能なCIDRブロックについて EIPとパブリックIPの違いについて EIPとパブリックIPの帯域幅の変更方法について プライベートIPの変更方法について インバウンドとアウトバウンド帯域幅の制限値について  イメージ  イメージのインポート方法について クラウド移転ツールについて イメージのエクスポート方法について イメージのリージョン間コピー方法について  ディスク  システムディスクとデータディスクの違いについて クラウドディスクの拡張方法について  VNC  VNCで一部記号入力できない事象について VNCパスワードとECSパスワードの違いと再設定方法について  セキュリティグループ  インバウンドとアウトバウンドのデフォルト動作について 同じセキュリティグループ内のアクセス制限について セキュリティグルールの適用順位について   一般仕様  アベイラビリティゾーン（AZ）識別文字と実際のロケーションに関するマッピング仕様について Alibaba Cloudでは、アベイラビリティゾーン（AZ）識別文字と実際のロケーションのマッピングは、全てのアカウントで共通しています。
AWSにおいては、アカウント毎に個別にマップされます。 仕様が異なるのでご注意ください。
   [⬆ 目次へ]
 1つのアカウント/リージョン配下のECS購入台数制限について 従量課金でのECSインスタンス購入上限は、vCPU数により制限されています。従量課金型ECSインスタンスの購入は各リージョン「50vCPU」までとなっております。なお、サブスクリプション型ECSの場合は、購入上限数を設けておりません。
例）お客様が1台のECSに対して4vCPUで利用する場合は、12台の従量課金ECSを購入することができます。
   [⬆ 目次へ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSS</title>
      <link>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/oss/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/oss/</guid>
      <description>目次  一般仕様  中国東部1のOSSを利用しなくても課金される事象について 標準、IA、アーカイブの違いについて クロスリージョンレプリケーションの利用制限について パケット間のファイル複製方法について 5G以上のファイルのアップロード方法について 同名ファイルを入れ替え後の即時反映について プライベート/パブリックエンドポイントの違いについて OSSのアクセスログの取得方法について OSSのイメージ/ビデオ処理の利用方法について  製品連携  OSSをディスクとしてマウントする方法について FunctionComputeのトリガーとして利用方法について CDNでOSS静的サイトの公開方法について OSSに静的サイトを設置した場合のICP必要性について OSSにインターネット経由で接続する際のFQDNについて  権限  RAMユーザー対象にバケットアクセス権限の制御方法について OSS公開してもディレクトリにアクセスできない事象について RAMユーザー利用時のBucketList権限の必要性について   一般仕様  中国東部1のOSSを利用しなくても課金される事象について OSSコンソールでのパケット操作は実質上にAPIで実行されています。
GetBucketなどのようなパケットを特定しないに操作以外、共通な属性を取得するようなリクエストを実行された場合、デフォルトで中国東部１リージョンのエンドポイントが利用される仕様となります。
コンソールからのAPIリクエストにより発生した料金は中国東部1のパケットに記録されますので、中国東部1のOSSを利用しなくても課金される事象の原因となります。
   [⬆ 目次へ]
 標準、IA、アーカイブの違いについて 標準ストレージと比較する場合、低頻度アクセスストレージに保存したファイルを30日以内、アーカイブストレージは60日以内に削除した場合、料金がかかります。 そして、アーカイブストレージからファイルを取り出す場合、解凍時間が必要となります。
標準ストレージ
高パフォーマンス、高信頼性、高可用性を実現する OSS インスタンス
特徴：高スループット、ホットファイル、頻繁なアクセスを特徴とするサービスシナリオに適用可能
信頼性: 99.999999999%
最小保存期間：なし
適用シナリオ: モバイルアプリケーション、大規模な Web サイト、画像共有、アクセス頻度の高いオーディオとビデオ
低頻度アクセスストレージ
比較的低いストレージコストとリアルタイムのアクセスを特徴とする OSS インスタンス
特徴： リアルタイムの低頻度データアクセスをサポートするサービスシナリオに適用可能
信頼性: 99.999999999%
最小保存期間：30 日
適用シナリオ： アプリケーションデータとエンタープライズデータのバックアップ、モニタリングデータ、オンラインストレージアプリケーション
アーカイブストレージ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RDS</title>
      <link>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/rds/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/rds/</guid>
      <description>目次  一般仕様  RDSのトラフィック料金について sysadminの権限提供について カスタマイズ可能なパラメーターについて RDSのストレージ容量の拡張方法について ホワイトリストの設定方法について インターネットアドレスとイントラネットアドレスの違いについて VPCとVswitchの変更方法について  バックアップ  バックアップ取得時の性能影響について RDSバックアップの保存先について リカバリ時に指定可能な時刻について RDSリリース後のバックアップ提供について  マルチゾーン  マルチゾーンの確認方法について マルチゾーンの切り替え方法について レプリカのマルチゾーン対応について  暗号化  保存データの暗号化方法について SSLを利用するデータ転送方法について   一般仕様  RDSのトラフィック料金について RDS現在トラフィック（インバウンド、アウトバウンド含む）料金は無料です。
  [⬆ 目次へ]
 sysadminの権限提供について インスタンスの安定性とセキュリティを保証するために、RDS for SQL Server では、sysadmin 権限を提供しておりません。
RDSの制限詳細は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/26141.htm
   [⬆ 目次へ]
 カスタマイズ可能なパラメーターについて RDSはマネジメントサービスのため、カスタマイズ可能なパラメーターはRDSコンソールのパラメーターの設定ページに表示されているパラメーターのみとなります。
  [⬆ 目次へ]
 RDSのストレージ容量の拡張方法について RDSのストレージ容量は下記メニューから拡張することができます。
コンソール &amp;gt; RDS &amp;gt; インスタンスの「詳細」&amp;gt; 設定を変更する &amp;gt; 容量</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SLB</title>
      <link>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/slb/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/slb/</guid>
      <description>目次  一般仕様  レイヤー4とレイヤー7のSLBの違いについて SLBのアクセスログについて SLBのスペック変更方法と業務影響について VServerグループとマスタースレーブグループの違いについて サードパーティ証明書のアップロード方法について SLB関連の各APIのスロットリング上限について  ネットワーク  パブリックSLBとプライベートSLBの違いについて パブリックSLBとバックエンドECS間の通信仕様について パブリックIPとプライベートIP付きSLBの作成方法について ホワイトリストとブラックリストについて SLBのインバウンド/アウトバウンド帯域幅について 証明書をSLB側とECS側に設置の違いについて TCP over SSLの対応について  負荷分散  ラウンドロビン利用時に分散されない事象について バックエンドECSの重み設定について APIでVserverグループ追加時の引数書き方について SLBの相互認証について SLBを利用したsorryサーバーの実装方法について  ヘルスチェック  SLBのヘルスチェック頻度の仕様について SLBのヘルスチェック用CIDRブロックについて   一般仕様  レイヤー4とレイヤー7のSLBの違いについて SLBはレイヤ4 (TCP、UDP)およびレイヤ7(HTTP、HTTPS)を提供しています。
レイヤ 4 SLB は、ロードバランシングを実現するために keepalived のオープンソースソフトウェアの Linux 仮想サーバー（ LVS ）を使用し、クラウドコンピューティングの要件に応じて、いくつかのカスタマイズを行っています。
レイヤ 7 SLB は、ロードバランシングを実現するために Tengine を使用しています。 Tengine、Nginx に基づいて Web サーバープロジェクトは、多量トラフィックのウェブサイトに対応する機能を追加しています。
  [⬆ 目次へ]
 SLBのアクセスログについて SLBのレイヤ7のアクセスログは提供しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アカウント</title>
      <link>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/account/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/account/</guid>
      <description>目次  アカウント  TOTP認証利用できなくなった時の対応方法について メールアドレスの変更方法について クレジットカードの変更方法について アカウント登録氏名（社名）の変更方法について コンソール自動ログアウトの仕様について   アカウント  TOTP認証利用できなくなった時の対応方法について バインドしている携帯電話を紛失したり、TOTP認証アプリケーションを削除する等、何らかの理由で認証が行えなくなった場合、バインド解除を申請することができます。
申請方法は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/faq-detail/54827.html
   [⬆ 目次へ]
 メールアドレスの変更方法について ログインに使用するメールアドレス（ログインアカウント）は変更することができます。
変更方法は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/52915.html
   [⬆ 目次へ]
 クレジットカードの変更方法について アカウントには最低1枚のクレジットカードを登録する必要があります。
このため、クレジットカードの変更は、以下の手順で操作します。
①新しいカードを追加
②既存カードを削除
変更方法は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/50107.html
   [⬆ 目次へ]
 アカウント登録氏名（社名）の変更方法について アカウントにクレジットカードを追加・有効化完了後は、コンソールから登録名（個人：姓名、法人：会社名）を変更することができません。
変更が必要な場合、チケット起票してサポートセンターに連絡する必要があります。
なお、法人アカウントの「担当者名（連絡先情報の姓名）」はコンソールにログイン後、下記リンクにて変更できます。（チケットを起票する必要はありません。） https://myaccount.aliyun.com/account/complete-profile#/content
   [⬆ 目次へ]
 コンソール自動ログアウトの仕様について 操作の有無に関係なく、コンソールにログインしてから3時間経過すると、タイムアウトでセッションが切れ、自動的にログアウトされます。
  [⬆ 目次へ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>料金</title>
      <link>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/price/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.sbcloud.co.jp/help/faq/price/</guid>
      <description>目次  料金  マイクロチャージの仕様について コンソールに表示される月の使用金額と実際請求額の差分について 月の従量課金が10円未満場合の課金方法について サブスクリプション及び従量課金の請求時期について サブスクリプション及び従量課金の請求失敗後の動作について 利用明細のダウンロード可能時期と見方について 請求書払いの申請方法と基準について 請求書払いの締切日と発行日について インスタンス自動更新失敗後の動作について 自動更新OFFの状態で有効期限切れ後の更新方法について サブスクリプションインスタンスの削除方法について 無料トライアルクーポンの入手方法と確認場所について クーポンで支払い可能な範囲について クーポンの消費順について   料金  マイクロチャージの仕様について クレジットカードをご登録またはご追加の際に、マイクロチャージというクレジットカードの有効性を確認するプロセスにより、少額の課金（通常は100円以内）が発生します。
該当課金は、AlibabaCloudから24時間以内にカードに払い戻ししますが、カード発行会社により、ご利用のカードに対する払い戻しをご確認いただけるまでに 30 日程度を要する場合があります。
実際にAlibabaCloudが領収してないため、請求書の発行はできかねます。
また、カード会社の請求締切日により、カード会社からお客様に請求してから翌月に返金する可能性もあります。詳細はカード会社にお問合せください。
   [⬆ 目次へ]
 コンソールに表示される月の使用金額と実際請求額の差分について コンソールに表示される月の使用金額と実際の請求額に差分が発生する場合があります。これは、従量課金インスタンス料金の合計方法によるものです。
従量課金インスタンスに発生した料金は、1時間1レコードとして小数点以下4桁まで記録されます。
コンソールに表示される月の使用金額に、上記全レコードの合計値が表示されます。
一方、実際請求額の計算では、先に製品ごとに発生した料金（製品ごとの全レコード）を合計し、小数点以下を切り捨てた後、再度合計するため、コンソールに表示される月の使用金額より低い場合があります。
   [⬆ 目次へ]
 月の従量課金が10円未満場合の課金方法について 先月利用した従量課金が10円未満の場合、今月月初での課金を保留し、来月に持ち越します。
今月利用した従量課金分と合計し、10円を超えた場合、来月月初に課金されます。
今月分と合計しても10円を超えない場合、また保留し、更に再来月に持ち越します。
   [⬆ 目次へ]
 サブスクリプション及び従量課金の請求時期について ■クレジットカード払いの場合
サブスクリプション課金分はご購入都度に請求されます。
従量課金分は月初1日に先月分が請求されます。
ただし、月内に従量課金分が累計して1万円を超えた場合、来月1日を待たずに超えた都度に請求されます。
■請求書払いの場合
先月中にご利用のサブスクリプション/従量課金分を合計して、翌月の第6営業日に請求書が発行されます。
  [⬆ 目次へ]
 サブスクリプション及び従量課金の請求失敗後の動作について サブスクリプションのインスタンス更新時における課金失敗により、該当インスタンスがライフサイクルに入ります。ライフサイクルの15日目にインスタンスが停止され、30日目にリリースされます。リリースされるまで随時手動更新することができます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>