<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>よくある質問 on テクニカルリファレンス</title>
    <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/</link>
    <description>Recent content in よくある質問 on テクニカルリファレンス</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2019 16:20:40 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sbcloud.github.io/help/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ECS</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/ecs/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 15:31:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/ecs/</guid>
      <description>一般仕様 アベイラビリティゾーン（AZ）識別文字と実際のロケーションに関するマッピング仕様について Alibaba Cloudでは、アベイラビリティゾーン（AZ）識別文字と実際のロケーションのマッピングは、全てのアカウントで共通しています。
AWSにおいては、アカウント毎に個別にマップされます。 仕様が異なるのでご注意ください。
   1つのアカウント/リージョン配下のECS購入台数制限について 従量課金でのECSインスタンス購入上限は、vCPU数により制限されています。従量課金型ECSインスタンスの購入は各リージョン「50vCPU」までとなっております。なお、サブスクリプション型ECSの場合は、購入上限数を設けておりません。
例）お客様が1台のECSに対して4vCPUで利用する場合は、12台の従量課金ECSを購入することができます。
   サブスクリプションECSのライフサイクルについて サブスクリプションインスタンスの期間を更新しない、また更新失敗で有効期限切れとなった場合、そのインスタンスはライフサイクルに入ります。
例） 期間切れから〜15日まで：通常稼働
15日から〜30日まで：インスタンス停止
30日：インスタンスリリース（削除）
   RDSCALとクライアントCALの必要性について Alibaba Cloud が提供する Windows 仮想サーバーにて、RDS CALとクライアントCALの必要性は下記のとおりです。
Alibaba Cloud が提供する Windows 仮想サーバーの CAL ライセンスについて、リモートデスクトップユーザーのRDS CALはデフォルト2本付きです。3本以上が必要な場合、お客様にてご購入いただく必要があります。
クライアントCALについて、Alibaba Cloud は Microsoft 社と SPLA 契約しているため、Alibaba Cloud が提供する Windows 仮想サーバーは、別途クライアントCALを購入することなくご利用いただけます。
  ECSのデフォルトタイムゾーンについて リージョンに関わらず、ECSインスタンスのデフォルトタイムゾーンは、中国時間（UTC+8）になります。
なお、カスタムイメージのタイムゾーンはイメージ作成した際のものとなりますが、初回ECS作成直後でも中国ローカル時間になりますので、個別に時間自動同期（NTP）設定が必要となります。
  スナップショット取得時の性能影響について スナップショットの作成時は、ストレージのIO性能（最大10%低下）に影響します。
通常、稼働中のサービスへの影響はないと想定されますが、ストレージIOが少ない時間帯での取得を勧めします。
   購入可能な従量課金インスタンスの上限について 従量課金でのECSインスタンス購入上限は、vCPU数により制限されています。従量課金型ECSインスタンスの購入は各リージョン「50vCPU」までとなっております。なお、サブスクリプション型ECSの場合は、購入上限数を設けておりません。
例）お客様が1台のECSに対して4vCPUで利用する場合は、12台の従量課金ECSを購入することができます。
   25番ポートの制限について Alibaba Cloud では、MTAとしてメール送信（25 番ポートの外部接続）することが制限されております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSS</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/oss/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 09:33:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/oss/</guid>
      <description>一般仕様 中国東部1のOSSを利用しなくても課金される事象について OSSコンソールでのパケット操作は実質上にAPIで実行されています。
GetBucketなどのようなパケットを特定しないに操作以外、共通な属性を取得するようなリクエストを実行された場合、デフォルトで中国東部１リージョンのエンドポイントが利用される仕様となります。
コンソールからのAPIリクエストにより発生した料金は中国東部1のパケットに記録されますので、中国東部1のOSSを利用しなくても課金される事象の原因となります。
   標準、IA、アーカイブの違いについて 標準ストレージと比較する場合、低頻度アクセスストレージに保存したファイルを30日以内、アーカイブストレージは60日以内に削除した場合、料金がかかります。
そして、アーカイブストレージからファイルを取り出す場合、解凍時間が必要となります。
標準ストレージ
高パフォーマンス、高信頼性、高可用性を実現する OSS インスタンス
特徴：高スループット、ホットファイル、頻繁なアクセスを特徴とするサービスシナリオに適用可能
信頼性: 99.999999999%
最小保存期間：なし
適用シナリオ: モバイルアプリケーション、大規模な Web サイト、画像共有、アクセス頻度の高いオーディオとビデオ
低頻度アクセスストレージ
比較的低いストレージコストとリアルタイムのアクセスを特徴とする OSS インスタンス
特徴： リアルタイムの低頻度データアクセスをサポートするサービスシナリオに適用可能
信頼性: 99.999999999%
最小保存期間：30 日
適用シナリオ： アプリケーションデータとエンタープライズデータのバックアップ、モニタリングデータ、オンラインストレージアプリケーション
アーカイブストレージ
低単価で長期のアーカイブデータストレージをサポートする OSS インスタンス
特徴: データ復元の待機時間が発生し、データ保管期間に関する要件があるサービスシナリオに適用可能
信頼性: 99.999999999%
最小保存期間：60 日
適用シナリオ: 長期のアーカイブデータストレージ、医療用画像、ビデオ映像
   クロスリージョンレプリケーションの利用制限について クロスリージョンレプリケーションは対応していますが、中国本土リージョン間、またはアメリカ東部、西部間のみとなります。その以外のリージョンでは、現状中間サーバーを経由する必要があります。
クロスリージョンレプリケーションは下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/31864.htm
   パケット間のファイル複製方法について 下記の前提条件であれば、OSSBrowserを利用してコピー/移動することが可能です。
・同じリージョンの別バケット間のコピー/移動
・標準パケットからアーカイブパケットへのコピー/移動
※アーカイブパケットから標準パケットへのコピー/移動も可能ですが、事前にアーカイブファイルを解凍する必要があります。 一括解凍機能がないため、多数ファイルの場合、手間かかります。
手順は下記となります。
・ソースパケットのルートディレクトリにて全ファイルを選択し、「コピー」または「移動」をクリック
・ターゲットのアーカイブパケットのルートディレクトリにて、「ペースト」をクリック
OSSBrowserのダウンロードは下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/61872.html
   5G以上のファイルのアップロード方法について コンソールからアップロード可能のファイルサイズは5GBまでなります。5GB以上のファイルをアップロードする場合、APIまたはSDKを利用する必要があります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SLB</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/slb/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 15:32:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/slb/</guid>
      <description>一般仕様 レイヤー4とレイヤー7のSLBの違いについて SLBはレイヤ4 (TCP、UDP)およびレイヤ7(HTTP、HTTPS)を提供しています。
レイヤ 4 SLB は、ロードバランシングを実現するために keepalived のオープンソースソフトウェアの Linux 仮想サーバー（ LVS ）を使用し、クラウドコンピューティングの要件に応じて、いくつかのカスタマイズを行っています。
レイヤ 7 SLB は、ロードバランシングを実現するために Tengine を使用しています。 Tengine、Nginx に基づいて Web サーバープロジェクトは、多量トラフィックのウェブサイトに対応する機能を追加しています。
  SLBのアクセスログについて SLBのレイヤ7のアクセスログは提供しています。
アクセスログの取得は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85974.htm
   SLBのスペック変更方法と業務影響について コンソールにて、SLBのスペック変更をオンラインで実施することができます。また、トラフィックが流れている状態でAPIよりSLBのスペックを変更することもできます。
ただし、スペックを変更している時に、SLBサービスが中断されることあります。スペックの変更が完了になると、SLBが自動的に再開します。
なお、SLBのスペック変更は「パフォーマンス専有型」から「パフォーマンス専有型」へのインスタンススペック変更、もしくは、「パフォーマンス共通型」から「パフォーマンス専有型」へのインスタンススペック変更となります。「パフォーマンス専有型」から「パフォーマンス共通型」へのスペック変更はできません。
 スペックの変更は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85942.htm
   VServerグループとマスタースレーブグループの違いについて Vserverグループを利用した場合、ディレクトリ転送機能を利用できます。
転送設定されてないディレクトリの場合、デフォルトバックエンドサーバーに分散されます。
デフォルトグループまたは、Vserverグループにて重みを0に設定してもマスタースレーブ構成になりませんので、マスタースレーブグループを利用する必要があります。
VServerグループは下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85964.htm
マスタースレーブグループは下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85965.htm
   サードパーティ証明書のアップロード方法について SLBにサードパーティ証明書をアップロードすることができます。
アップロード方法は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85971.htm
   SLB関連の各API のスロットリング上限について SLBでは、AccessKey１つあたりのAPI呼び出し回数を１日に5000回まで制限されます。
Server Load Balancer プロダクトの制限は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/32459.htm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RDS</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/rds/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 15:32:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/rds/</guid>
      <description>一般仕様 RDSのトラフィック料金について RDS現在トラフィック（インバウンド、アウトバウンド含む）料金は無料です。
  sysadminの権限提供について インスタンスの安定性とセキュリティを保証するために、RDS for SQL Server では、sysadmin 権限を提供しておりません。
RDSの制限詳細は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/26141.htm
   カスタマイズ可能なパラメーターについて RDSはマネジメントサービスのため、カスタマイズ可能なパラメーターはRDSコンソールのパラメーターの設定ページに表示されているパラメーターのみとなります。
  RDSのストレージ容量の拡張方法について RDSのストレージ容量は下記メニューから拡張することができます。
コンソール &amp;gt; RDS &amp;gt; インスタンスの「詳細」&amp;gt; 設定を変更する &amp;gt; 容量
   ホワイトリストの設定方法について RDSにはホワイトリストを利用してアクセスIPを制限することができます。
RDSのホワイトリストの設定は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/43186.html
   インターネットアドレスとイントラネットアドレスの違いについて RDSにインターネットアドレスとイントラネットアドレスがあります。
イントラネットアドレスは同じVPC内のインスタンスのみアクセスすることができます。
インターネットアドレスはインターネットからアクセスすることができます。
  VPCとVswitchの変更方法について RDS作成後のVPCとVSwitchの変更を対応していません。既存RDSのバックアップからVPCとVSwitchを指定して新規RDSを作成することになります。
  バックアップ バックアップ取得時の性能影響について RDSのバックアップはスレーブインスタンスから取得するため、取得時にスレーブインスタンスへ影響がありますが、マスターインスタンスの性能に影響がありません。
  RDSバックアップの保存先について RDSバックアップはアーキテクチャ上にOSS上に保存されますが、お客様のOSS領域ではありませんので、ダウンロードする際には、RDSコンソールからとなります。
  リカバリ時に指定可能な時刻について バックアップからリカバリ時に希望時刻を指定することができます。
指定可能の時刻は最初のフルバックアップ時刻から現時刻の間となります。
  RDSリリース後のバックアップ提供について RDSのリリースに伴い、バックアップもリリースされます。RDSのバックアップをお客様のOSSに移管する機能は現在ありません。必要な場合、リリース前にRDSコンソールからダウンロードする必要があります。
  マルチゾーン マルチゾーンの確認方法について 下記メニューからマスターインスタンスとスレーブインスタンスの所在ゾーンを確認することができます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>料金</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/price/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 15:31:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/price/</guid>
      <description>料金 マイクロチャージの仕様について クレジットカードをご登録またはご追加の際に、マイクロチャージというクレジットカードの有効性を確認するプロセスにより、少額の課金（通常は100円以内）が発生します。
該当課金は、AlibabaCloudから24時間以内にカードに払い戻ししますが、カード発行会社により、ご利用のカードに対する払い戻しをご確認いただけるまでに 30 日程度を要する場合があります。
実際にAlibabaCloudが領収してないため、請求書の発行はできかねます。
また、カード会社の請求締切日により、カード会社からお客様に請求してから翌月に返金する可能性もあります。詳細はカード会社にお問合せください。
   コンソールに表示される月の使用金額と実際請求額の差分について コンソールに表示される月の使用金額と実際の請求額に差分が発生する場合があります。これは、従量課金インスタンス料金の合計方法によるものです。
従量課金インスタンスに発生した料金は、1時間1レコードとして小数点以下4桁まで記録されます。
コンソールに表示される月の使用金額に、上記全レコードの合計値が表示されます。
一方、実際請求額の計算では、先に製品ごとに発生した料金（製品ごとの全レコード）を合計し、小数点以下を切り捨てた後、再度合計するため、コンソールに表示される月の使用金額より低い場合があります。
   月の従量課金が10円未満場合の課金方法について 先月利用した従量課金が10円未満の場合、今月月初での課金を保留し、来月に持ち越します。
今月利用した従量課金分と合計し、10円を超えた場合、来月月初に課金されます。
今月分と合計しても10円を超えない場合、また保留し、更に再来月に持ち越します。
   サブスクリプション及び従量課金の請求時期について ■クレジットカード払いの場合
サブスクリプション課金分はご購入都度に請求されます。
従量課金分は月初1日に先月分が請求されます。
ただし、月内に従量課金分が累計して1万円を超えた場合、来月1日を待たずに超えた都度に請求されます。
■請求書払いの場合
先月中にご利用のサブスクリプション/従量課金分を合計して、翌月の第6営業日に請求書が発行されます。
  サブスクリプション及び従量課金の請求失敗後の動作について サブスクリプションのインスタンス更新時における課金失敗により、該当インスタンスがライフサイクルに入ります。ライフサイクルの15日目にインスタンスが停止され、30日目にリリースされます。リリースされるまで随時手動更新することができます。
なお、サブスクリプション更新時の課金失敗によって、別インスタンスの稼働に影響を与えることはありません。
従量課金の課金失敗により、アカウントの全従量課金インスタンスがライフサイクルに入ることになります。ライフサイクルの15日目にインスタンスが停止され、30日目にリリースされます。リリースまで未払いを精算することにより、アカウントを通常に戻すことができます。
なお、サブスクリプションインスタンスは従量課金（アウトバウンドトラフィック料金）の課金失敗によりリリースされることがありませんが、15日目からネットワーク利用不可となります。
   利用明細のダウンロード可能時期と見方について 日本サイト現在、アカウントによりますが、利用明細を2パターンで提供しています。
パターン1
サブスクリプションと従量課金明細を纏めて提供する方法となります。毎月6日以降に先月分をコンソールからダウンロードできます。
パターン2
サブスクリプションと従量課金明細を分けて提供する方法となります。サブスクリプション分はお支払い完了後にダウンロードできます。従量課金分は月初1日（または月の利用額は1万円を超える時点）の支払い完了後にダウンロードできます。
  請求書払いの申請方法と基準について 以下の条件を満たしている法人様のみ、請求書払いをご利用可能です。
■請求書払いのご利用条件
・法人のお客様であること
・当社との協業を予定されていること
・資本金が300万円以上であること
・50,000円/月以上のご利用が予定されていること
・半年以上継続的なご利用が予定されていること
・請求代行サービスの取引審査を通過すること
希望される場合、該当旨をチケットでサポートセンターに連絡する必要があります。
チケットで依頼があった場合はサポートから営業へトスアップします。営業担当がついているユーザーは、チケットへの連絡は必要なく、営業担当にて手続きを進めてください。
   請求書払いの締切日と発行日について 請求書払いは利用月当月中にご利用したサブスクリプション分と従量課金分を纏めて計算し、翌月に請求する方式となります。請求書払いの締め日は当月末日となり、請求書は翌月の第6営業日に発行されます。
  インスタンス自動更新失敗後の動作について 自動更新設定されたサブスクリプションインスタンスは、以下のスケジュールで3回に渡って課金する仕様となります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アカウント</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/account/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 15:31:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/account/</guid>
      <description>アカウント TOTP認証利用できなくなった時の対応方法について バインドしている携帯電話を紛失したり、TOTP認証アプリケーションを削除する等、何らかの理由で認証が行えなくなった場合、バインド解除を申請することができます。
申請方法は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/faq-detail/54827.html
   メールアドレスの変更方法について ログインに使用するメールアドレス（ログインアカウント）は変更することができます。
変更方法は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/52915.html
   クレジットカードの変更方法について アカウントには最低1枚のクレジットカードを登録する必要があります。
このため、クレジットカードの変更は、以下の手順で操作します。
①新しいカードを追加
②既存カードを削除
変更方法は下記のドキュメントをご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/50107.html
   アカウント登録氏名（社名）の変更方法について アカウントにクレジットカードを追加・有効化完了後は、コンソールから登録名（個人：姓名、法人：会社名）を変更することができません。
変更が必要な場合、チケット起票してサポートセンターに連絡する必要があります。
なお、法人アカウントの「担当者名（連絡先情報の姓名）」はコンソールにログイン後、下記リンクにて変更できます。（チケットを起票する必要はありません。） https://myaccount.aliyun.com/account/complete-profile#/content
   コンソール自動ログアウトの仕様について 操作の有無に関係なく、コンソールにログインしてから3時間経過すると、タイムアウトでセッションが切れ、自動的にログアウトされます。
  サポートセンターの対応範囲について サポートセンターの対応範囲は下記となります。
■サービスに関する問い合わせ
・プロダクトの概要/価格
・ご購入内容/ご利用料金
・お支払い方法/請求全般
・アカウント関連
■プロダクトに関する問い合わせ
・使い方/操作方法の説明
・トラブルシュート
・障害対応
※コンソール/API/SDKを含む
下記内容は範囲外となります。
・お客様が導入されたアプリケーションソフトウェアのトラブルシュート
・OSのパッチ適用
・データベースチューニング
サポートセンターの詳細は下記をご参照ください。
https://jp.alibabacloud.com/support/after-sales
 チケット起票の推奨記載内容について
下記内容に近いコンテンツを提供することで、よりスムーズにサポートを受けることができます。
現象　概要
どのような現象が発生しているか。具体的に　例:
・エラーが発生した　(要 具体的なエラーメッセージ、実施した手順)、
・通信できない、応答しない、つながらない、反応しない、動かない、アクセスできない
(要　どこからどこに、コマンドと結果、関連インスタンスのパラメータ)
・意図したものが表示されない、意図しないものが表示される</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>