<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SB Cloud Technical References</title>
    <link>https://sbcloud.github.io/help/</link>
    <description>Recent content on SB Cloud Technical References</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2019 12:30:18 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sbcloud.github.io/help/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>アカウント登録</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/getting-started/registration/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 12:30:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/getting-started/registration/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アーキテクチャ</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/architecture/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 12:30:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/architecture/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アカウント</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/account/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:31:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/account/</guid>
      <description>アカウント Q. TOTP認証利用できなくなった時の対応方法について バインドしている携帯電話を紛失したり、TOTP認証アプリケーションを削除する等、何らかの理由で認証が行えなくなった場合、バインド解除を申請することができます。
申請方法は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/faq-detail/54827.html
Q. メールアドレスの変更方法について ログインに使用するメールアドレス（ログインアカウント）は変更することができます。
変更方法は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/52915.html
Q. クレジットカードの変更方法について アカウントには最低1枚のクレジットカードを登録する必要があります。 このため、クレジットカードの変更は、以下の手順で操作します。
①新しいカードを追加 ②既存カードを削除
変更方法は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/50107.html
Q. アカウント登録氏名（社名）の変更方法について アカウントにクレジットカードを追加・有効化完了後は、コンソールから登録名（個人：姓名、法人：会社名）を変更することができません。 変更が必要な場合、チケット起票してサポートセンターに連絡する必要があります。
なお、法人アカウントの「担当者名（連絡先情報の姓名）」はコンソールにログイン後、下記リンクにて変更できます。（チケットを起票する必要はありません。） https://myaccount.aliyun.com/account/complete-profile#/content
Q. コンソール自動ログアウトの仕様について 操作の有無に関係なく、コンソールにログインしてから3時間経過すると、タイムアウトでセッションが切れ、自動的にログアウトされます。
Q. サポートセンターの対応範囲について サポートセンターの対応範囲は下記となります。
■サービスに関する問い合わせ ・プロダクトの概要/価格 ・ご購入内容/ご利用料金 ・お支払い方法/請求全般 ・アカウント関連
■プロダクトに関する問い合わせ ・使い方/操作方法の説明 ・トラブルシュート ・障害対応 ※コンソール/API/SDKを含む
下記内容は範囲外となります。 ・お客様が導入されたアプリケーションソフトウェアのトラブルシュート ・OSのパッチ適用 ・データベースチューニング
サポートセンターの詳細は下記をご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/support/after-sales
Q. チケット起票の推奨記載内容について 下記内容に近いコンテンツを提供することで、よりスムーズにサポートを受けることができます。
現象　概要 どのような現象が発生しているか。具体的に　例: ・エラーが発生した　(要 具体的なエラーメッセージ、実施した手順)、 ・通信できない、応答しない、つながらない、反応しない、動かない、アクセスできない (要　どこからどこに、コマンドと結果、関連インスタンスのパラメータ) ・意図したものが表示されない、意図しないものが表示される (要　意図したもの、意図しなかったもの、参照ドキュメント) ・意図通りに動かない　(要　期待される動き、実際の動き)
[How]　現象の根拠、現象の因果関係 現象を「トラブル」とする客観的な根拠。　例: ・Web管理コンソール画面、サービスのログ、ECS仮想マシン内のシステムログ、 ・コマンドの実行ログ 補足: ・リモートデスクトップ接続なのか、SSH接続なのか、VNC接続なのか ・再現性はあるか。ログオフ、再起動等をしても再現するか。 ・同様のインスタンス等の環境を作成しても再現するか。 ・リージョン等が異なっても再現するか。 ・実施した手順　※現象が発生した手順だけでなく、しなかった手順も分かると有効です</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>セキュリティ</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/security/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 12:30:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/security/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECS</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/ecs/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 15:31:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/ecs/</guid>
      <description>一般仕様 Q. アベイラビリティゾーン（AZ）識別文字と実際のロケーションに関するマッピング仕様について Alibaba Cloudでは、アベイラビリティゾーン（AZ）識別文字と実際のロケーションのマッピングは、全てのアカウントで共通しています。
（注：AWSにおいては、アカウント毎に個別にマップされます。 https://docs.aws.amazon.com/ja_jp/AWSEC2/latest/UserGuide/using-regions-availability-zones.html 『リソースがリージョンの複数のアベイラビリティーゾーンに分散するように、アベイラビリティーゾーンは各 AWS アカウントの名前に個別にマップされます。たとえば、ご使用の AWS アカウントのアベイラビリティーゾーン us-east-1a は別の AWS アカウントのアベイラビリティーゾーン us-east-1a と同じ場所にはない可能性があります。』）
Q. 1つのアカウント/リージョン配下のECS購入台数制限について 従量課金でのECSインスタンス購入上限は、vCPU数により制限されています。従量課金型ECSインスタンスの購入は各リージョン「50vCPU」までとなっております。 例）お客様が1台のECSに対して4vCPUで利用する場合は、12台の従量課金ECSを購入することができます。
なお、サブスクリプション型ECSの場合は、購入上限数を設けておりません。
Q. サブスクリプションECSのライフサイクルについて サブスクリプションインスタンスの期間を更新しない、また更新失敗で有効期限切れとなった場合、そのインスタンスはライフサイクルに入ります。
期間切れから〜15日まで：通常稼働 15日から〜30日まで：インスタンス停止 30日：インスタンスリリース（削除）
Q. RDSCALとクライアントCALの必要性について Alibaba Cloud が提供する Windows 仮想サーバーにて、RDS CALとクライアントCALの必要性は下記のとおりです。
Alibaba Cloud が提供する Windows 仮想サーバーの CAL ライセンスについて、リモートデスクトップユーザーのRDS CALはデフォルト2本付きです。 3本以上が必要な場合、お客様にてご購入いただく必要があります。
クライアントCALについて、Alibaba Cloud は Microsoft 社と SPLA 契約しているため、Alibaba Cloud が提供する Windows 仮想サーバーは、別途クライアントCALを購入することなくご利用いただけます。
Q. ECSのデフォルトタイムゾーンについて リージョンに関わらず、ECSインスタンスのデフォルトタイムゾーンは、中国時間（UTC+8）になります。
なお、カスタムイメージのタイムゾーンはイメージ作成した際のものとなりますが、初回ECS作成直後でも中国ローカル時間になりますので、個別に時間自動同期（NTP）設定が必要となります。
Q. スナップショット取得時の性能影響について スナップショットの作成時は、ストレージのIO性能（最大10%低下）に影響します。 通常、稼働中のサービスへの影響はないと想定されますが、ストレージIOが少ない時間帯での取得を勧めします。
Q. 購入可能な従量課金インスタンスの上限について 従量課金でのECSインスタンス購入上限は、vCPU数により制限されています。従量課金型ECSインスタンスの購入は各リージョン「50vCPU」までとなっております。 例）お客様が1台のECSに対して4vCPUで利用する場合は、12台の従量課金ECSを購入することができます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SLB</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/slb/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 15:32:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/slb/</guid>
      <description>一般仕様 Q. レイヤー4とレイヤー7のSLBの違いについて SLBはレイヤ4 (TCP、UDP)およびレイヤ7(HTTP、HTTPS)を提供しています。
レイヤ 4 SLB は、ロードバランシングを実現するために keepalived のオープンソースソフトウェアの Linux 仮想サーバー（ LVS ）を使用し、クラウドコンピューティングの要件に応じて、いくつかのカスタマイズを行っています。 レイヤ 7 SLB は、ロードバランシングを実現するために Tengine を使用しています。 Tengine、Nginx に基づいて Web サーバープロジェクトは、多量トラフィックのウェブサイトに対応する機能を追加しています。
Q. SLBのアクセスログについて SLBのレイヤ7のアクセスログは提供しています。
アクセスログの取得は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85974.htm
Q. SLBのスペック変更方法と業務影響について コンソールにて、SLBのスペック変更をオンラインで実施することができます。また、トラフィックが流れている状態でAPIよりSLBのスペックを変更することもできます。
ただし、スペックを変更している時に、SLBサービスが中断されることあります。スペックの変更が完了になると、SLBが自動的に再開します。
なお、SLBのスペック変更は「パフォーマンス専有型」から「パフォーマンス専有型」へのインスタンススペック変更、もしくは、「パフォーマンス共通型」から「パフォーマンス専有型」へのインスタンススペック変更となります。「パフォーマンス専有型」から「パフォーマンス共通型」へのスペック変更はできません。
スペックの変更は下記のドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85942.htm
Q. VServerグループとマスタースレーブグループの違いについて Vserverグループを利用した場合、ディレクトリ転送機能を利用できます。 転送設定されてないディレクトリの場合、デフォルトバックエンドサーバーに分散されます。
デフォルトグループまたは、Vserverグループにて重みを0に設定してもマスタースレーブ構成になりませんので、マスタースレーブグループを利用する必要があります。
VServerグループは下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85964.htm マスタースレーブグループは下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85965.htm
Q. サードパーティ証明書のアップロード方法について SLBにサードパーティ証明書をアップロードすることができます。
アップロード方法は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/85971.htm
Q. SLB関連の各API のスロットリング上限について SLBでは、AccessKey１つあたりのAPI呼び出し回数を１日に5000回まで制限されます。
Server Load Balancer プロダクトの制限をご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/32459.htm
ネットワーク Q. パブリックSLBとプライベートSLBの違いについて パブリックSLBはインターネットからのリクエストを受け取るため、パブリックIPアドレスを提供しています。AlibabaCloudの仕様として、パブリックSLBがVPC内にあるバックエンドECSと通信できますが、該当VPCのプライベートIPアドレスを持っていません。
プライベートSLBはパブリックIPアドレスを提供しておらず、Alibaba Cloud イントラネットからのリクエストのみ受信できます。AlibabaCloudの仕様として、プライベートSLBはVPCのプライベートIPを持っています。 なお、プライベートSLBにEIPを付与することにより、パブリックSLBとして機能することもできます。
Q. パブリックSLBとバックエンドECS間の通信仕様について パブリックSLBとバックエンドECS間はプロクシ通信となります。該当通信は、ECSのセキュリティグループで遮断できない仕様となります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RDS</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/rds/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 15:32:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/rds/</guid>
      <description>一般仕様 Q. RDSのトラフィック料金について RDS現在トラフィック（インバウンド、アウトバウンド含む）料金は無料です。
Q. sysadminの権限提供について インスタンスの安定性とセキュリティを保証するために、RDS for SQL Server では、sysadmin 権限を提供しておりません。
RDSの制限詳細は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/26141.htm
Q. カスタマイズ可能なパラメーターについて RDSはマネジメントサービスのため、カスタマイズ可能なパラメーターはRDSコンソールのパラメーターの設定ページに表示されているパラメーターのみとなります。
Q. RDSのストレージ容量の拡張方法について RDSのストレージ容量は下記メニューから拡張することができます。 コンソール &amp;gt; RDS &amp;gt; インスタンスの「詳細」&amp;gt; 設定を変更する &amp;gt; 容量
Q. ホワイトリストの設定方法について RDSにはホワイトリストを利用してアクセスIPを制限することができます。
RDSのホワイトリストの設定は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/43186.html
Q. インターネットアドレスとイントラネットアドレスの違いについて RDSにインターネットアドレスとイントラネットアドレスがあります。
イントラネットアドレスは同じVPC内のインスタンスのみアクセスすることができます。 インターネットアドレスはインターネットからアクセスすることができます。
Q. VPCとVswitchの変更方法について RDS作成後のVPCとVSwitchの変更を対応していません。既存RDSのバックアップからVPCとVSwitchを指定して新規RDSを作成することになります。
バックアップ Q. バックアップ取得時の性能影響について RDSのバックアップはスレーブインスタンスから取得するため、取得時にスレーブインスタンスへ影響がありますが、マスターインスタンスの性能に影響がありません。
Q. RDSバックアップの保存先について RDSバックアップはアーキテクチャ上にOSS上に保存されますが、お客様のOSS領域ではありませんので、ダウンロードする際には、RDSコンソールからとなります。
Q. リカバリ時に指定可能な時刻について バックアップからリカバリ時に希望時刻を指定することができます。 指定可能の時刻は最初のフルバックアップ時刻から現時刻の間となります。
Q. RDSリリース後のバックアップ提供について RDSのリリースに伴い、バックアップもリリースされます。RDSのバックアップをお客様のOSSに移管する機能は現在ありません。必要な場合、リリース前にRDSコンソールからダウンロードする必要があります。
マルチゾーン Q. マルチゾーンの確認方法について 下記メニューからマスターインスタンスとスレーブインスタンスの所在ゾーンを確認することができます。 コンソール &amp;gt; RDS &amp;gt; インスタンス &amp;gt; インスタンスの可用性 &amp;gt; マスターノード ID/スレーブノード ID</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSS</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/oss/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 15:33:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/oss/</guid>
      <description>一般仕様 Q. 中国東部1のOSSを利用しなくても課金される事象について OSSコンソールでのパケット操作は実質上にAPIで実行されています。GetBucketなどのようなパケットを特定しないに操作以外、共通な属性を取得するようなリクエストを実行された場合、デフォルトで中国東部１リージョンのエンドポイントが利用される仕様となります。該当APIリクエストにより発生した料金は中国東部1のパケットに記録されますので、中国東部1のOSSを利用しなくても課金される事象の原因となります。
Q. 標準、IA、アーカイブの違いについて 標準ストレージと比較する場合、低頻度アクセスストレージに保存したファイルを30日以内、アーカイブストレージは60日以内に削除した場合、料金がかかります。 そして、アーカイブストレージからファイルを取り出す場合、解凍時間が必要となります。
標準ストレージ 高パフォーマンス、高信頼性、高可用性を実現する OSS インスタンス 特徴：高スループット、ホットファイル、頻繁なアクセスを特徴とするサービスシナリオに適用可能 信頼性: 99.999999999% 最小保存期間：なし 適用シナリオ: モバイルアプリケーション、大規模な Web サイト、画像共有、アクセス頻度の高いオーディオとビデオ
低頻度アクセスストレージ 比較的低いストレージコストとリアルタイムのアクセスを特徴とする OSS インスタンス 特徴： リアルタイムの低頻度データアクセスをサポートするサービスシナリオに適用可能 信頼性: 99.999999999% 最小保存期間：30 日 適用シナリオ： アプリケーションデータとエンタープライズデータのバックアップ、モニタリングデータ、オンラインストレージアプリケーション
アーカイブストレージ 低単価で長期のアーカイブデータストレージをサポートする OSS インスタンス 特徴: データ復元の待機時間が発生し、データ保管期間に関する要件があるサービスシナリオに適用可能 信頼性: 99.999999999% 最小保存期間：60 日 適用シナリオ: 長期のアーカイブデータストレージ、医療用画像、ビデオ映像
Q. クロスリージョンレプリケーションの利用制限について クロスリージョンレプリケーションは対応していますが、中国本土リージョン間、またはアメリカ東部、西部間のみとなります。その以外のリージョンでは、現状中間サーバーを経由する必要があります。
クロスリージョンレプリケーションは下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/31864.htm
Q. パケット間のファイル複製方法について 下記の前提条件であれば、OSSBrowserを利用してコピー/移動することが可能です。 ・同じリージョンの別バケット間のコピー/移動 ・標準パケットからアーカイブパケットへのコピー/移動 ※アーカイブパケットから標準パケットへのコピー/移動も可能ですが、事前にアーカイブファイルを解凍する必要があります。 一括解凍機能がないため、多数ファイルの場合、手間かかります。
手順は下記となります。 ・ソースパケットのルートディレクトリにて全ファイルを選択し、「コピー」または「移動」をクリック ・ターゲットのアーカイブパケットのルートディレクトリにて、「ペースト」をクリック
OSSBrowserのダウンロードは下記ドキュメントをご参考お願いします。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/61872.html
Q. 5G以上のファイルのアップロード方法について コンソールからアップロード可能のファイルサイズは5GBまでなります。5GB以上のファイルをアップロードする場合、APIまたはSDKを利用する必要があります。
アップロード方法は下記ドキュメントをご参照ください。 https://jp.alibabacloud.com/help/doc-detail/31850.htm
Q. 同名ファイルを入れ替え後の即時反映について OSS上に同名ファイルを入れ替え後に即時全ノードに反映することを保証していません。一定期間内に入れ替え前のファイルが取り出させる可能性があります。 リアルタイム反映を求める場合、別ファイル名での利用が必要です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>料金</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/faq/cost/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:31:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/faq/cost/</guid>
      <description>料金 Q. マイクロチャージの仕様について クレジットカードをご登録またはご追加の際に、マイクロチャージというクレジットカードの有効性を確認するプロセスにより、少額の課金（通常は100円以内）が発生します。 該当課金は、AlibabaCloudから24時間以内にカードに払い戻ししますが、カード発行会社により、ご利用のカードに対する払い戻しをご確認いただけるまでに 30 日程度を要する場合があります。
実際にAlibabaCloudが領収してないため、請求書の発行はできかねます。 また、カード会社の請求締切日により、カード会社からお客様に請求してから翌月に返金する可能性もあります。詳細はカード会社にお問合せください。
Q. コンソールに表示される月の使用金額と実際請求額の差分について コンソールに表示される月の使用金額と実際の請求額に差分が発生する場合があります。これは、従量課金インスタンス料金の合計方法によるものです。
従量課金インスタンスに発生した料金は、1時間1レコードとして小数点以下4桁まで記録されます。 コンソールに表示される月の使用金額に、上記全レコードの合計値が表示されます。 一方、実際請求額の計算では、先に製品ごとに発生した料金（製品ごとの全レコード）を合計し、小数点以下を切り捨てた後、再度合計するため、コンソールに表示される月の使用金額より低い場合があります。
Q. 月の従量課金が10円未満場合の課金方法について 先月利用した従量課金が10円未満の場合、今月月初での課金を保留し、来月に持ち越します。
今月利用した従量課金分と合計し、10円を超えた場合、来月月初に課金されます。 今月分と合計しても10円を超えない場合、また保留し、更に再来月に持ち越します。
Q. サブスクリプション及び従量課金の請求時期について ■クレジットカード払いの場合 サブスクリプション課金分はご購入都度に請求されます。
従量課金分は月初1日に先月分が請求されます。 ただし、月内に従量課金分が累計して1万円を超えた場合、来月1日を待たずに超えた都度に請求されます。
■請求書払いの場合 先月中にご利用のサブスクリプション/従量課金分を合計して、翌月の第6営業日に請求書が発行されます。
Q. サブスクリプション及び従量課金の請求失敗後の動作について サブスクリプションのインスタンス更新時における課金失敗により、該当インスタンスがライフサイクルに入ります。ライフサイクルの15日目にインスタンスが停止され、30日目にリリースされます。リリースされるまで随時手動更新することができます。 なお、サブスクリプション更新時の課金失敗によって、別インスタンスの稼働に影響を与えることはありません。
従量課金の課金失敗により、アカウントの全従量課金インスタンスがライフサイクルに入ることになります。ライフサイクルの15日目にインスタンスが停止され、30日目にリリースされます。リリースまで未払いを精算することにより、アカウントを通常に戻すことができます。 なお、サブスクリプションインスタンスは従量課金（アウトバウンドトラフィック料金）の課金失敗によりリリースされることがありませんが、15日目からネットワーク利用不可となります。
Q. 利用明細のダウンロード可能時期と見方について 日本サイト現在、アカウントによりますが、利用明細を2パターンで提供しています。
パターン1 サブスクリプションと従量課金明細を纏めて提供する方法となります。毎月6日以降に先月分をコンソールからダウンロードできます。
パターン2 サブスクリプションと従量課金明細を分けて提供する方法となります。サブスクリプション分はお支払い完了後にダウンロードできます。従量課金分は月初1日（または月の利用額は1万円を超える時点）の支払い完了後にダウンロードできます。
Q. 請求書払いの申請方法と基準について 以下の条件を満たしている法人様のみ、請求書払いをご利用可能です。
■請求書払いのご利用条件 ・法人のお客様であること ・当社との協業を予定されていること ・資本金が300万円以上であること ・50,000円/月以上のご利用が予定されていること ・半年以上継続的なご利用が予定されていること ・請求代行サービスの取引審査を通過すること
希望される場合、該当旨をチケットでサポートセンターに連絡する必要があります。
（注：チケットで依頼があった場合はサポートから営業へトスアップします。営業担当がついているユーザーは、チケットへの連絡は必要なく、営業担当にて手続きを進めてください。）
Q. 請求書払いの締切日と発行日について 請求書払いは利用月当月中にご利用したサブスクリプション分と従量課金分を纏めて計算し、翌月に請求する方式となります。請求書払いの締め日は当月末日となり、請求書は翌月の第6営業日に発行されます。
Q. インスタンス自動更新失敗後の動作について 自動更新設定されたサブスクリプションインスタンスは、以下のスケジュールで3回に渡って課金する仕様となります。
①有効期限日当日 ②有効期限日の7日後（有効期限日当日の課金に失敗した場合） ③有効期限日の14日後（有効期限日14日後の課金に失敗した場合）
該当インスタンスに対する課金が3回とも失敗した場合、インスタンスが15日目に停止され、30日目にリリースされます。
Q. 自動更新OFFの状態で有効期限切れ後の更新方法について 自動更新OFFの状態で有効期限を迎えた後、該当インスタンスの自動更新をONに設定することができませんので、先に手動更新する必要があります。 有効期間内の場合、自動更新をONに設定することができます。
Q. サブスクリプションインスタンスの削除方法について 年単位または月単位のサブスクリプションで課金されるインスタンスは、お客様ご自身で削除またはリリースすることはできません。期限切れた日から15日後インスタンスが停止され、30日後は自動的にリリースされます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAM</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/product/ram/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 10:37:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/product/ram/</guid>
      <description>AAlibabaCloudはどのサービスを利用・操作するにしろ権限が必要です。 Terraformで作成したリソースサービスにも他ユーザが操作できるように権限アタッチが必要になります。 本章では、AlibabaCloudサービスに対する権限付与の方法を学びます。
5.1 Alibaba CloudのRAMについて RAM（Resource Access Management）はユーザーID の管理とアクセス制御、権限管理のためのサービスです。 RAMを使用することで、ユーザーアカウント (従業員、システム、アプリケーションなど) を作成および管理し、Alibaba Cloud アカウントのリソースに対してそのユーザーアカウントが所有する操作権限を制御できます。Terraformによるリソースを実行するときはRAMで実行権限が必須です。
5.2 RAMロールとRAMユーザーの違い ・RAMロールは仮想ID であり、固定のIDは持っていますが、ID認証情報アクセスキーを持ちません。 ・RAMユーザは、固定のIDとID認証アクセスキーを持つ実際のIDであり、一般的には、特定のユーザーまたはアプリケーションに対応します。
graph LR; A(&amp;#34;ポリシーサービスに&amp;lt;br&amp;gt;対する権限&amp;#34;)-.-&amp;gt;B(&amp;#34;RAMポリシーを&amp;lt;br&amp;gt;ロールにアタッチ&amp;#34;) A(&amp;#34;ポリシーサービスに&amp;lt;br&amp;gt;対する権限&amp;#34;)-.-&amp;gt;C(&amp;#34;RAMポリシーを&amp;lt;br&amp;gt;ユーザにアタッチ&amp;#34;) B(&amp;#34;RAMポリシーを&amp;lt;br&amp;gt;ロールにアタッチ&amp;#34;)-.-&amp;gt;D(&amp;#34;ロール(役割)&amp;#34;) C(&amp;#34;RAMポリシーを&amp;lt;br&amp;gt;ユーザにアタッチ&amp;#34;)-.-&amp;gt;E(&amp;#34;ユーザ(人)&amp;#34;) D(&amp;#34;ロール(役割)&amp;#34;)-.-&amp;gt;F(&amp;#34;ロール(役割)を&amp;lt;br&amp;gt;エンティティ(ECSインスタンスなど）にアタッチ&amp;#34;) A(&amp;#34;ポリシーサービスに&amp;lt;br&amp;gt;対する権限&amp;#34;)-.-&amp;gt;G(&amp;#34;RAMポリシーを&amp;lt;br&amp;gt;グループにアタッチ&amp;#34;) G(&amp;#34;RAMポリシーを&amp;lt;br&amp;gt;グループにアタッチ&amp;#34;)-.-&amp;gt;H(&amp;#34;グループ（ユーザの集まり）&amp;#34;) graph TD A[お正月] --|お年玉をゲット| B(買い物に行くよ) B -- C{どれにしようかな} C --|これかな| D[iTunes Card] C --|これかな| E[iPhone XS Max] C --|ま まさか| F[fa:fa-car The CLS Coupé]  RAMロールは権限が付与された実際のユーザーが引き受ける必要があります。ロールを引き受けると実際のユーザーはこのRAMロールの一時セキュリティトークンを受け取ります。これにより、この一時セキュリティトークンを使用して、ロールに許可されているリソースにアクセスできます。
普段の利用時はRAMユーザで管理・運用していくのがベストプラクティスですが、Terraform利用時は基本的にAdministratorAccessが必要となります。
5.3 ポリシー 権限はポリシーで定義します。ポリシーでは「実行可能なアクション」や「操作可能なリソース」を指定でき、柔軟に権限が設定できます。
5.3.1 ポリシードキュメント ポリシードキュメントはJSON形式で管理しており、リスト5.3.1.1のようにまとめます。 ▼リスト 5.3.1.1 JSON 形式のポリシードキュメント
{ &amp;quot;Statement&amp;quot;: [ { &amp;quot;Action&amp;quot;: &amp;quot;*&amp;quot;, &amp;quot;Effect&amp;quot;: &amp;quot;Allow&amp;quot;, &amp;quot;Resource&amp;quot;: &amp;quot;*&amp;quot; } ], &amp;quot;Version&amp;quot;: &amp;quot;1&amp;quot; }  ポリシードキュメントでは、次のような要素を記述します。 * Effect - 許可する場合はAllow、許可しない場合はDeny * Resource - AlibabaCloudの操作可能なリソース・許可されたオブジェクトはなにかを指定します。たとえば ”ユーザAがリソースSampleBucketに対してGetBucket操作を実行できる” という権限付与ポリシーの場合、ResourceはSampleBucket です。 * Action - AlibabaCloudの各種サービスでどんな操作が実行できるか。サービスを個別指定することも可能。たとえば ”ユーザAがリソースSampleBucketに対してGetBucket操作を実行できる” という権限付与ポリシーの場合、ActionはGetBucket です。 * Condition - 権限付与が有効になる条件です。たとえば、”ユーザAが2018年12月31日より前にリソース SampleBucketに対してGetBucket操作を実行できる” という権限付与ポリシーの場合、Conditionは 2018年12月31日より前 です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terraform</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/infrastructure-as-code/terraform/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 10:37:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/best-practices/infrastructure-as-code/terraform/</guid>
      <description>本章では Terraform の基本、使い方を学びます。 簡単なWebサーバを立ち上げながら、Terraformの流れや中身を確認します。
3.1 ディレクトリ・ファイル構成 Terraformのファイルの拡張子は *.tf です。 実行時、同じディレクトリの *.tf ファイルがマージされますので、以下3ファイルに分けてそれぞれの用途・目的に応じた記載・運用がベターです。
main.tf … モジュールが内包するリソース、データソースなどの定義 outputs.tf … モジュールが出力するAttributeの定義 variables.tf … モジュールが受け取る変数の定義  main.tf には どのプロパイダを使うかを記載します。 階層化は任意ですが、.tfから別のフォルダの.tfに記載されてる変数を取り出すためにルートディレクトリを指定することがありますのでそこは注意が必要です。apply (=実行) にて分離実行することも可能です。
├── main.tf ├── output.tf ├── variables.tf │ ├── region │├── VPC ││├── main.tf ││├── output.tf ││└── variables.tf ││ │├── ECS ││├── main.tf ││├── output.tf ││└── variables.tf ・ ・ ・  RAMなど他者へ渡したくない情報がある場合、別途設定ファイル（ terraform.confing など）へ記載し、実行時は -var-file引数で 設定ファイルを読み取り実行することができます。
▼リスト 3.1.1 設定ファイル terraform.confing の中身
access_key = &amp;quot;xxxxxxxxxxxxxxxxxx&amp;quot; secret_key = &amp;quot;xxxxxxxxxxxxxxxxxx&amp;quot; region = &amp;quot;ap-northeast-1&amp;quot; zone = &amp;quot;ap-northeast-1a&amp;quot;  記載した設定ファイルterraform.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国と日本におけるサービス一覧</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/getting-started/compare/vs-jp-cn/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 10:37:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/getting-started/compare/vs-jp-cn/</guid>
      <description>云计算基础（Cloud Essentials）：云基础产品体系完整度全球领先，基础产品及功能持续投入建设，源源不断的通过新技术提高企业云上的计算、运维、开发和管理能力。 Cloud Essentials：クラウドベースの製品システムの中核は世界をリードし、基本的な製品と機能は構築され続けています新しいテクノロジーは、エンタープライズクラウドのコンピューティング、運用と保守、開発および管理機能を向上させるために使用されます。    カテゴリ カテゴリ_日本語訳 中国版_サービス名 中国版_サービス名_日本語翻訳 中国版_コメント_日本訳 国際版_サービス名 国際版_コメント_日本訳 日本版_サービス名 日本版_コメント     云服务器 クラウドサーバー 云服务器 ECS クラウドサーバーECS セキュアからインメモリ、アドバンストからエントリーレベルのクラウドサーバーまで Elastic Compute Service Alibaba Cloud Elastic Compute Service（ECS）は、高速なメモリと最新のIntel CPUを提供して、クラウドアプリケーションに電力を供給し、低遅延でより速い結果を達成するのに役立ちます。 すべてのECSインスタンスには、DDoS攻撃やトロイの木馬攻撃からデータやアプリケーションを保護するためのDDoS対策保護が付属しています。 Elastic Compute Service Elastic Compute Service（ECS）とはAlibaba Cloud Elastic Compute Service (ECS) は、信頼性と拡張性に優れた分散コンピューティングリソースをオンデマンドで提供するオンラインコンピューティングサービスです。ECS を使用すると、クラウドコンピューティング環境を完全に制御できます。ECS では、コンピューティングリソースを即座にデプロイし、ビジネスや Web アプリケーションのニーズにリアルタイムで対応できます。Alibaba Cloud はハイメモリおよび高性能な Intel CPU を使用することで高速な仮想サーバーを実現します。   云服务器 クラウドサーバー 弹性裸金属服务器（神龙） 柔軟なベアメタルサーバー（Shenlong） 仮想マシンの柔軟性と物理マシンの高性能、安全な物理的分離、正確な配信、クラウド製品の完全な互換性 ECS Bare Metal Instance Alibaba Cloudが独自に開発した次世代の仮想化テクノロジに基づいたECS Bare Metal Instanceは、仮想サーバーの弾力性と物理サーバーの高性能で包括的な機能の両方を備えています。 その前身と比較して、これらのインスタンスの次世代仮想化テクノロジは、標準のElastic Compute Service（ECS）およびネスト化された仮想化テクノロジをサポートする点で優れています。 これにより、物理サーバーと同じユーザーエクスペリエンスを提供しながら、一般的なECSの弾力性を維持することができます。 ECS Bare Metal Instance Alibaba Cloud が独自に開発した次世代仮想化技術により、ECS Bare Metal Instance は、仮想サーバーの柔軟性と、物理サーバーの高性能で包括的な機能を両方兼ね備えています。これまでの技術に比べて、標準の Elastic Compute Service (ECS) 仮想化技術およびネストされた仮想化技術 (Nested Virtualization) への対応に優れています。これにより、物理サーバーと同じパフォーマンスを提供しながら ECS の柔軟性を維持できます。   云服务器 クラウドサーバー 轻量应用服务器 軽量アプリケーションサーバー 迅速に構築および管理が容易な軽量クラウドサーバー Simple Application Server Simple Application Serverは、スタンドアロンアプリケーションシナリオ用の新世代コンピューティングサービスです。 ワンクリックのアプリケーション展開を提供し、ドメイン名解決、Webサイトの公開、セキュリティ、Oなどのオールインワンサービスをサポートします。 []()    云服务器 クラウドサーバー GPU 云服务器 GPUクラウドサーバ GPUインスタンス、強力なコンピューティングパフォーマンス、柔軟なオンデマンド拡張 Elastic GPU Service Elastic GPU Service（EGS）は、ディープラーニング、ビデオ処理、科学計算、視覚化などのシナリオに最適なGPUベースのコンピューティングサービスです。 EGSソリューションは、以下のGPUを使用します：AMD FirePro S7150、NVIDIA Tesla M40、NVIDIA Tesla P100、NVIDIA Tesla P4、およびNVIDIA Tesla V100。 Elastic GPU Service Elastic GPU Service (EGS) は、GPU ベースのコンピューティングサービスです。ディープラーニング、ビデオ処理、科学技術計算、グラフィック可視化などの作業に最適です。EGS は次の GPU を使用しています：AMD FirePro S7150、NVIDIA Tesla M40、NVIDIA Tesla P100、NVIDIA Tesla P4、NVIDIA Tesla V100。   云服务器 クラウドサーバー FPGA 云服务器 FPGAクラウドサーバ FPGAの例、低遅延プログラマブルハードウェアアクセラレーションサービス []()  []()    云服务器 クラウドサーバー 专有宿主机 専有ホスト セキュリティコンプライアンス、パブリッククラウド上に独自のリソースのプールを構築 Dedicated Host 専用ホスト（DDH）は、テナントがAlibaba Cloud仮想ホスティングサービスに基づく専用ハードウェアリソースを使用できるようにするホストサービスです。 このサービスにより、企業はカスタム展開を実現し、独自のライセンス（BYOL）を取得し、セキュリティと規制に準拠することができます。 DDHは複数の種類のECSインスタンスをサポートします。 DDH上に作成されたECSインスタンスは、クラウド内に作成された他のECSインスタンスと同じパフォーマンスと安定性を備えています。 Dedicated Host Alibaba Cloud Dedicated Host (DDH) は、Alibaba Cloud の仮想化ホスティングを使用し、物理ホストを占有したシングルテナント環境を提供します。セキュリティ、コンプライアンス、ECSの柔軟な移行、ライセンス（BYOL）の要件を満たします。また、DDH 上で複数のスペックの ECS インスタンスを作成でき、ECS インスタンスのスペック選択の柔軟性と安定したパフォーマンス、および機能を継承することができます。   高性能计算 HPC 高性能コンピューティングHPC 超级计算集群 スーパーコンピューティングクラスター RDMAをサポートして、極端な並列コンピューティング性能のサンプル仕様を提供 Super Computing Cluster Super Computing Cluster（SCC）サーバは、Elastic Bare Metal（EBM）インスタンスとRDMA（Remote Direct Memory Access）テクノロジの高速相互接続性に基づいて、ネットワークパフォーマンスを向上させ、大規模クラスタの加速率を向上させます。 SCCサーバは、EBMインスタンスのすべての利点を誇り、高帯域幅と低レイテンシで高品質のネットワークパフォーマンスを実現します。 Super Computing Cluster Super Computing Cluster (SCC) サーバーは、ECS Bare Metal Instance と Remote Direct Memory Access (RDMA) 技術の高速相互接続により、ネットワークパフォーマンスを改善し、大規模クラスターの加速率を向上させます。SCC サーバーは、ECS Bare Metal Instance のすべての利点を備え持ち、高帯域幅、低レイテンシの高品質なネットワークパフォーマンスを特徴としています。人工知能、科学技術計算、オーディオ/ビデオ処理に必要な高性能コンピューティングに対応します。   高性能计算 HPC 高性能コンピューティングHPC 弹性高性能计算 E-HPC 柔軟な高性能コンピューティングE-HPC ディープラーニング、レンダリング、科学計算を加速するGPUフィジックスマシン E-HPC Alibaba Cloudインフラストラクチャに基づいたAlibaba Cloud Elastic High Performance Computing（E-HPC）は、エンドツーエンドのパブリッククラウドサービスです。 E-HPCは、個々のユーザー、教育研究機関、および公的機関に、Alibaba Cloud製品と相互接続する高速で弾力性のある安全なクラウドコンピューティングプラットフォームを提供します。 E-HPC HPC 機能の需要増大に対応するため、HPCaaS クラウドサービスとして Elastic High Performance Computing (E-HPC) を提供します。オールインワンの高性能コンピューティングサービスを可能にするクラウドプラットフォームを使用できます。E-HPC は AI、および大規模データ分析などの能力を必要とする組織に適しています。   容器服务 コンテナサービス 容器服务 コンテナサービス マイクロサービスアーキテクチャとフルライフサイクル管理をサポートするDockerサービス Container Service Container Serviceは、DockerとKubernetesを使用してコンテナ化されたアプリケーションのライフサイクルを管理できる、高性能でスケーラブルなコンテナアプリケーション管理サービスです。 Container Service Alibaba Cloud Container Service はフルマネージドのクラウドコンテナー管理サービスです。Alibaba Cloud ECS インスタンスの分散クラスター上にある Docker アプリケーションを効率的に実行、管理できます。よって、従来のような個別でのコンテナークラスター基盤の導入や、運用、オートスケーリングなどの拡張設計が不要になります。アプリケーション開発作業など、本来の作業に集中できます。   容器服务 コンテナサービス 容器服务 Kubernetes 版 コンテナサービスKubernetes版 エンタープライズクラスのKubernetesコンテナアプリケーションのフルライフサイクル管理をサポートするための、高性能でスケーラブルなコンテナアプリケーション管理機能を提供します。 Container Service for Kubernetes Kubernetesのコンテナサービスは、アプリケーションのライフサイクルを通して、Kubernetesのコンテナ化されたアプリケーションのエンタープライズレベルの高性能で柔軟な管理を提供します。 このサービスはクラスターの作成と拡張を簡素化し、仮想化、ストレージ、ネットワーク、そしてセキュリティにAlibaba Cloudの機能を統合し、Kubernetesコンテナーアプリケーションの実行環境を改善します。 Container Service for Kubenetes Container Service for Kubernetes はフルマネージドのクラウドコンテナー管理サービスです。Kubernetes に対応し、他の Alibaba Cloud プロダクトと連携します。従来のような個別でのコンテナークラスター基盤の導入や、運用、オートスケーリングなどの拡張設計が不要になります。このため、アプリケーション開発作業など、本来の作業に集中できるようになります。   容器服务 コンテナサービス 弹性容器实例 ECI フレキシブルコンテナインスタンスECI 機敏で安全なサーバーレスコンテナランタイムサービスを提供します。 Elastic Container Instance Elastic Container Instance（ECI）は、機敏で安全なサーバーレスコンテナインスタンスサービスです。 サーバーを管理しなくても簡単にコンテナーを実行できます。 また、コンテナによって消費されたリソースに対してのみ支払います。 ECIは、インフラストラクチャを管理するのではなく、ビジネスアプリケーションに集中するのに役立ちます。 []()    容器服务 コンテナサービス 容器镜像服务 コンテナミラーリングサービス 多地域画像ホスティングをサポートする、レジストリの設定と操作の簡素化 Container Registry Container Registryを使用すると、イメージのライフサイクルを通してイメージを管理できます。 安全な画像管理、世界中の地域で安定した画像作成、そして簡単な画像許可管理を提供します。 このサービスは、イメージレジストリの作成と保守を簡素化し、複数の地域でのイメージ管理をサポートします。 Container Serviceなどの他のクラウドサービスと組み合わせると、Container RegistryはクラウドでDockerを使用するための最適化されたソリューションを提供します。 []()    弹性编排 弾性配置 弹性伸缩 弾性膨張 エラスティックコンピューティングリソースの管理サービスを自動的に調整する Auto Scaling Auto Scalingは、大量のユーザー要求に基づいてコンピューティングリソースを自動的に調整するサービスです。 コンピューティングリソースの需要が増えると、Auto Scalingは自動的にECSインスタンスを追加して追加のユーザー要求を処理します。あるいは、ユーザー要求が減った場合はインスタンスを削除します。 Auto Scaling Auto Scaling は、お客様のビジネスニーズとポリシーに合わせて、コンピューティングリソースを自動調整するサービスです。コンピューティングリソースの需要が増加すると、ユーザーリクエストの増加に対応できるよう、Auto Scaling によって自動的に ECS インスタンスが追加されます。ユーザーリクエストが減少すると、自動的にインスタンスが削除されます。このサービスは、無料でご利用いただけます。課金対象は、追加された ECS リソースの料金のみです。   弹性编排 弾性配置 资源编排 リソース配置 リソース一括コピー、作成および構成を提供する複雑な環境配置ツール Resource Orchestration Service Alibabaクラウドリソースオーケストレーションサービス（ROS）は、開発者とシステム管理者に、Alibabaクラウドリソースを作成および管理するための簡単な方法を提供します。 ROSを通じて、JSON形式のテキストファイルを使用して、必要なAlibaba Cloudリソース、リソース間の依存関係、および設定の詳細を定義できます。 Resource Orchestration Service クラウド環境の構成をテンプレートに定義し、テンプレートに応じてプロビジョニングすることができるオーケストレーションサービスです。   Serverless サーバーレス 函数计算 関数計算 サーバーなどのインフラストラクチャを管理する必要なしに、関数計算によってコードをアップロードする、イベント駆動型の完全管理コンピューティングサービス Function Compute Alibaba Cloud Function Computeは、完全管理のイベント駆動型コンピューティングサービスです。 サーバーなどのインフラストラクチャを管理する必要なしに、コードの作成とアップロードに集中することができます。 Function Computeは計算リソースを提供するため、コードをより柔軟かつ確実に実行できます。 さらに、コードを実行するときに消費されたリソースに対してのみ支払う必要があります。 コードを実行しない場合、料金はかかりません。 Function Compute Alibaba Cloud Function Compute はイベント駆動型のフルマネージドコンピューティングサービスです。お客様はサーバーなどインフラストラクチャを管理する必要がなくなりコーディングに集中できます。Function Compute はコンピューティングリソースを提供し、柔軟かつ信頼性の高い方式でコードを実行できます。またコード実行時支払う必要があるのは消費したリソースの分だけで、コードを実行しなければ料金は発生しません。   其他 その他の 批量计算 バッチ計算 大規模並列バッチコンピューティングサービス Batch Compute Batch Computeは、大規模な同時バッチ処理用のクラウドサービスです。 システムはリソースを自動的に管理し、タスクをスケジュールし、データをロードし、使用量ごとに請求します。 Batch Computeは、科学的応用、遺伝的データ分析、CGIレンダリング、メディアトランスコーディング、財務データ分析などのシナリオですでに広く使用されています。 []()    其他 その他の 图形工作站（公测中） グラフィックワークステーション（パブリックベータ版） リモートデスクトップ機能やノンリニア編集ソフトウェアなどの完全なグラフィック画像処理フローを提供し、高解像度デスクトップのリアルタイム対話を可能にします []()  []()    云存储 クラウドストレージ 对象存储 OSS オブジェクトストレージOSS N/A Object Storage Service Alibaba Cloud Object Storage Service (OSS) is an encrypted, secure, cost-effective, and easy-to-use object storage service that enables you to store, back up, and archive large amounts of data in the cloud, with a guaranteed reliability of 99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>他社クラウドサービスとの比較一覧</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/getting-started/compare/vs-aws-gcp-azure/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 12:30:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/getting-started/compare/vs-aws-gcp-azure/</guid>
      <description>AlibabaCloudでどんなサービスがあるか AlibabaCloudというクラウドサービスにて2019年5月現在、中国版、国際版、日本版の３つのサービスが展開されているので、それぞれのサービス比較をまとめてみました。
AlibabaCloudのサービスiconはこちらからダウンロードになります https://www.iconfont.cn/plus/user/detail?&amp;amp;uid=41718
他クラウドサービスとの比較について ※ AlibabaCloud公式によるAWSとの比較はこちらを参照。 https://help.aliyun.com/document_detail/65455.html
※ AlibabaCloud公式によるAzureとの比較はこちらを参照。 https://help.aliyun.com/document_detail/74242.html
以降、GCP、AzureはAWSをベースに割り当ててみました。こちら@hayao_k 様のqitta記事も参考になりました。 参考：AWS/Azure/GCPサービス比較 2019.05 https://qiita.com/hayao_k/items/906ac1fba9e239e08ae8
参考：AWS to Azure services comparison https://docs.microsoft.com/ja-jp/azure/architecture/aws-professional/services
参考：AWS プロフェッショナルのための Google Cloud Platform https://cloud.google.com/docs/compare/aws
コンピューティング（弹性计算）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      云服务器 ECS クラウドサーバ Elastic Compute Service Elastic Compute Service EC2 Virtual Machines Compute Engine    弹性裸金属服务器（神龙） Bare Metalクラウドサーバ ECS Bare Metal Instance ECS Bare Metal Instance EC2 Bare Metal Virtual Machines Compute Engine    轻量应用服务器 軽量アプリケーションサーバー Simple Application Server        GPU 云服务器 GPUクラウドサーバ Elastic GPU Service Elastic GPU Service EC2 Elastic GPUs Virtual Machines Compute Engine    FPGA 云服务器 FPGAクラウドサーバ   AWS EC2 FPGA Virtual Machines Compute Engine    专有宿主机 専有ホスト Dedicated Host Dedicated Host       超级计算集群 スーパーコンピューティングクラスター（SCC） Super Computing Cluster Super Computing Cluster       弹性高性能计算 E-HPC 高性能コンピューティング（E-HPC） E-HPC E-HPC High Performance Computing (HPC)      批量计算 バッチ計算 Batch Compute        容器服务 コンテナサービス Container Service Container Service AWS ECS Container Service -    容器服务 Kubernetes 版 コンテナサービスKubernetes版 Container Service for Kubernetes Container Service for Kubenetes Elastic Container Service for Kubernetes Kubernetes Service Google Kubernetes Engine    弹性容器实例 ECI サーバレスコンテナサービス Elastic Container Instance  Fargate Container Instance -    容器镜像服务 コンテナミラーリングサービス Container Registry  Elastic Container Registry Container Registry Google Container Registry    弹性伸缩 Auto Scaling Auto Scaling Auto Scaling EC2 Auto Scaling Virtual Machine Scale Sets Autoscaling    资源编排 リソースの作成と管理サービス Resource Orchestration Service Resource Orchestration Service AWS CloudFormation Resource Manager Cloud Deployment Manager    函数计算 Function as a Service Function Compute Function Compute AWS Lambda Functions Cloud Functions    图形工作站 GPUワークステーション         ストレージ（存储服务）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      对象存储 OSS オブジェクトストレージ Object Storage Service Object Storage Service S3 Blob Storage Cloud Storage    块存储 ブロックストレージ Block Storage Block Storage EBS Managed Disk 永続ディスク    文件存储 NAS ファイルストレージNAS Network Attached Storage Network Attached Storage Elastic File System (EFS) File Storage Cloud Filestore    文件存储 CPFS クラウドパラレルファイルストレージ         文件存储 HDFS HDFSファイルストレージ         智能云相册 クラウドフォトアルバム         智能媒体管理 インテリジェントメディア管理         云存储网关 クラウドストレージゲートウェイ   AWS Storage Gateway StorSimple     混合云存储阵列 ハイブリッドクラウドストレージアレイ Hybrid Cloud Storage Array        CDN配信（CDN与边缘）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      CDN Content Delivery Network Alibaba Cloud CDN Alibaba Cloud CDN CloudFront CDN Cloud CDN    安全加速 SCDN Secure Content Delivery Network         全站加速 DCDN Dynamic Route for CDN Dynamic Route for CDN Dynamic route for CDN       PCDN P2P CDN         边缘节点服务 ENS Edge Node Service         データベース（数据库）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      云数据库 POLARDB MySQL、Oracle、PostgreSQLの互換性があるクラウドデータベース   Aurora  Cloud Spanner    云数据库 RDS MySQL 版 MySQL ApsaraDB RDS for MySQL ApsaraDB for RDS(MySQL) RDS for MySQL/Aurora Database for MySQL Cloud SQL for MySQL    云数据库 RDS MariaDB TX 版 MariaDB ApsaraDB for MariaDB TX  RDS for MariaDB Database for MariaDB     云数据库 RDS SQL Server 版 SQLServer ApsaraDB RDS for SQL Server ApsaraDB for RDS(SQL Server) RDS for SQL Server SQL Database Cloud SQL for SQL Server    云数据库 RDS PostgreSQL 版 PostgreSQL ApsaraDB RDS for PostgreSQL ApsaraDB for RDS(PostgreSQL) RDS for PostgreSQL/Aurora Database for PostgreSQL Cloud SQL for PostgreSQL    云数据库 RDS PPAS 版 Oracle ApsaraDB RDS for PPAS ApsaraDB for RDS(PPAS) RDS for Oracle      分布式关系型数据库服务 DRDS 分散リレーショナルデータベースサービス Distributed Relational Database Service  Aurora  Cloud Spanner    云数据库 Redis 版 Redis ApsaraDB for Redis ApsaraDB for Redis ElastiCache (Redis) Cache for Redis Cloud Memorystore    云数据库 MongoDB 版 MongoDB ApsaraDB for MongoDB ApsaraDB for MongoDB DocumentDB (with MongoDB compatibility) Cosmos DB(API for MongoDB)     TSDB 时序时空数据库 時系列データベース High-Performance Time Series Database  Timestream Time Series Insights     云数据库 HBase 版 Apache Hbase     Cloud Bigtable   iconなし 图数据库 GDB グラフデータベース   Neptune Cosmos DB(API for Gremlin)     云数据库 Memcache 版 Memcache ApsaraDB for Memcache ApsaraDB for Memcache ElastiCache (Memcached)  Cloud Memorystore    表格存储 TableStore TableStore(NoSQL) Table Store Table Store DynamoDB Cosmos DB Cloud Datastore    分析型数据库 MySQL版 MySQLをベースにした分析データベース         分析型数据库 PostgreSQL版 DWH分析データベース HybridDB for PostgreSQL AnalyticDB for PostgreSQL Redshift SQL Data Warehouse Google BigQuery    HybridDB for MySQL HybridDB for MySQL         Data Lake Analytics データレイクアナリティクス Data Lake Analytics  Athena Data Lake Analytics Google BigQuery    数据管理 DMS データ管理サービス         混合云数据库管理 HDM ハイブリッドクラウドデータベース管理サービス         クラウド通信サービス（云通信）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      短信服务 ショートメッセージサービス         语音服务 音声メッセージサービス         流量服务 移動体通信データパッケージ         物联网无线连接服务 IoT無線通信接続サービス        iconなし 号码隐私保护 モバイルプライバシー保護サービス         号码认证服务 番号認証サービス         ネットワーク（网络）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 云通信网络加速 クラウド通信ネットワーク高速化サービス         专有网络 VPC 専用ネットワークVPC Virtual Private Cloud Virtual Private Cloud VPC Virtual Network Cloud VPN    云解析 PrivateZone VPCのDNSサービス Alibaba Cloud PrivateZone        负载均衡 SLB 負荷分散ロードパランサ Server Load Balancer Server Load Balancer AWS Global Accelerator Traffic Manager Cloud Load Balancing    NAT 网关 NATゲートウェイ NAT Gateway NAT Gateway Internet Gateway、NAT Instance、NAT Gateway      弹性公网 IP パブリックIPリソース Elastic IP Elastic IP Elastic IP Addresses     iconなし IPv6 转换服务 IPv6変換サービス         IPv6 网关 IPv6ゲートウェイ         全局流量管理 Global Traffic Manager Global Traffic Manager Global Traffic Manager Route 53（Traffic policy) Traffic Manager Global Load Balancing   iconなし 共享带宽 帯域幅共有サービス         共享流量包 クラウド間のデータ転送 Data Transfer Plan    Cloud Storage Transfer Service    云企业网 Cloud Enterprise Network Cloud Enterprise Network Cloud Enterprise Network       VPN 网关 VPNゲートウェイ VPN Gateway VPN Gateway VPN Gateway      智能接入网关（邀测中） オンプレミスからのデータ転送 Smart Access Gateway  AWS DataSync      高速通道 専用線接続 Express Connect Express Connect AWS Direct Connect ExpressRoute Dedicated Interconnect    基本的なセキュリティ（基础安全）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      DDoS高防IP DDoS 対策 (DDoS Pro) Anti-DDoS Pro        DDoS基础防护服务 DDoS 対策 (DDoS Basic) Anti-DDoS Basic Anti-DDoS Basic AWS Shield Standard DDoS Protection     DDoS高防（国际） DDoS 対策 (Premium) Anti-DDoS Premium  AWS Shield Advanced DDoS Protection Cloud Armor    新BGP高防IP DDoS 対策 (DDoS BGP)         Web应用防火墙 Webアプリケーションファイアウォール Web Application Firewall Web Application Firewall AWS WAF Application Gateway Cloud Armor    云安全中心（态势感知） クラウドセキュリティセンター Threat Detection Service        云盾混合云 クラウド、IDC、ハイブリッドクラウドでのセキュリティ保護サービス         云安全中心（安骑士） ホストセキュリティソフトウェア Server Guard        云防火墙 クラウドファイアウォール   AWS Firewall Manager Firewall     堡垒机 セキュリティ監査管理プラットフォーム         漏洞扫描 脆弱性スキャンサービス         网站威胁扫描系统 Webサイト脅威スキャンサービス Website Threat Inspector  GuardDuty Security Center Cloud Security Command Center    アイデンティティ管理（身份管理）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      访问控制 アカウント権限管理 Resource Access Management Resource Access Management AWS Identity and Access Management Active Directory Cloud IAM    データセキュリティ（数据安全）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      SSL 证书 SSL/TLS証明書管理サービス SSL Certificates Service SSL Certificates Service AWS Certificate Manager App Service Certificates Google-managed SSL certificates    数据库审计 データベース監査サービス         加密服务 暗号化サービス        iconなし 敏感数据保护 機密データ保護サービス   AWS Secrets Manager Key Vault     密钥管理服务 キー管理 Key Management Service Key Management Service AWS Key Management Service, AWS CloudHSM, AWS Secrets Manager Key Vault Cloud Key Management Service    ビジネスセキュリティ（业务安全）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      游戏盾 ゲームシールド GameShield        内容安全 コンテンツセキュリティ Content Moderation        风险识别 リスク識別と特定サービス         实人认证 人物識別・認証サービス         爬虫风险管理 Webクローラーやbotから防御するサービス Anti-Bot Service        セキュリティサービス(安全服务)    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      安全管家 セキュリティテクノロジおよびコンサルティングサービス Managed Security service       iconなし 渗透测试 侵入テスト         安全众测 セキュリティテスト   Inspector Security Center Cloud Security Command Center   iconなし 等保咨询 セキュリティコンサルティングサービス   Inspector Security Center Cloud Security Command Center   iconなし 应急响应 セキュリティ緊急対応サービス        iconなし 漏洞扫描 脆弱性スキャンサービス        iconなし 安全培训 セキュリティトレーニング        iconなし 安全评估 セキュリティ評価サービス        iconなし 代码审计 ソースコード監査        iconなし 安全加固 セキュリティ強化サービス        iconなし 安全通告 セキュリティ監視通知サービス        iconなし PCI DSS合规咨询 PCI DSSサービス         ビッグデータ計算（大数据计算）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      MaxCompute MaxCompute MaxCompute MaxCompute Redshift SQL Data Warehouse BigQuery    E-MapReduce E-MapReduce、Hadoopクラスタの展開 E-MapReduce E-Mapreduce EMR HDInsight Cloud Datalab, Cloud Dataproc    实时计算 Realtime Compute（元はApache Flink） Realtime Compute Realtime Compute       データの可視化（数据可视化）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      DataV数据可视化 DataV、データの可視化 DataV DataV       ビッグデータの検索と分析（大数据搜索与分析）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      开放搜索 分散検索エンジンプラットフォーム   CloudSearch Search     日志服务 各種ログの一元管理 Log Service Log Service Kinesis, SQS Event Hubs, Stream Analytics Cloud Dataflow, Cloud Pub/Sub    Elasticsearch ElasticSearch Elasticsearch Elasticsearch Elasticserach Service      关系网络分析 リレーショナルネットワーク分析         画像分析 画像分析サービス         公众趋势分析 トレンド分析サービス         Quick BI BIツール Quick BI Quick BI QuickSight Power BI Data Studio    データ開発（数据开发）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      DataWorks データの可視化 DataWorks DataWorks       Dataphin データ構築と管理サービス Dataphin        阿里云DataHub ストリーム処理   Kinesis, SQS Event Hubs, Stream Analytics Cloud Dataflow, Cloud Pub/Sub    数据集成 データ統合 Data Integration Data Integration       データのレコメンデーション（数据开发）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      企业图谱 コーポレートマップ        iconなし 智能推荐 スマートレコメンデーション         インテリジェントな音声対話（智能语音交互）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      录音文件识别 録音ファイルの認識（Speech-to-Text）   Transcribe Speech Services Cloud Speech-to-Text    实时语音转写 リアルタイム音声転写         一句话识别 一文認識（Text-to-Speech）   Polly Speech Services Cloud Text-to-Speech    语音合成 音声合成         语音合成声音定制 音声データの合成およびカスタマイズ         语音模型自学习工具 音声モデル自己学習ツール         画像検索（图像搜索）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      图像搜索 画像検索 Image Search Image Search       自然言語処理（自然语言处理）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      多语言分词 テキスト上の多言語の単語・分詞の分割サービス   Comprehend Language Understanding Cloud Natural Language    词性标注 品詞タグ付けの一部         命名实体 名前付きエンティティ         情感分析 感情分析         中心词提取 中心語抽出         智能文本分类 インテリジェントテキスト分類         文本信息抽取 テキスト情報抽出         商品评价解析 製品レビューの評価分析         印刷テキスト認識（印刷文字识别）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      通用型卡证类 IDカード、銀行カード、パスポートなどカード識別サービス         汽车相关识别 免許証・ナンバープレートなど自動車関連データの識別サービス         行业票据识别 請求書・領収書の識別サービス         资产类识别 資産証明書など各証明書識別サービス         通用文字识别 画像データのテキスト認識         行业文档类识别 業界文書データのテキスト認識サービス         视频类文字识别 ビデオデータ内の字幕および文字テキスト認識サービス         自定义模板识别 ORCカスタムテンプレートを作成し認識するサービス         顔認識（人脸识别）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      人脸识别 顔認識         機械翻訳（机器翻译）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      机器翻译 機械翻訳   Translate Translator Text Cloud Translation    画像認識（图像识别）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      图像识别 画像認識   Rekognition Computer Vision Cloud Vision    コンテンツセキュリティ（内容安全）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      图片鉴黄 ポルノコンテンツ認識         图片涉政暴恐识别 写真データからテロ画像や政治的問題画像識別サービス         图片Logo商标检测 画像からロゴ検出サービス         图片垃圾广告识别 画像スパム認識         图片不良场景识别 薬物使用、ギャンブルなどの不適切なコンテンツ認識サービス         图片风险人物识别 画像から人物特定リスク識別サービス         视频风险内容识别 ビデオリスクのコンテンツ認識         文本反垃圾识别 テキストリスクのコンテンツ認識         语音垃圾识别 音声データのリスク識別サービス         機械学習プラットフォーム（机器学习平台）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      机器学习平台 PAI 機械学習プラットフォームPAI Machine Learning Platform For AI  SageMaker Machine Learning Service Cloud ML Engine   iconなし 人工智能众包 AIによるクラウドソーシング         ドメイン名とウェブサイト（域名与网站）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      域名注册 ドメイン登録サービス         域名交易 ドメイン名取引サービス         网站建设 ウェブサイト構築サポートサービス         云虚拟主机 クラウド仮想ホスト Web Hosting        海外云虚拟主机 国外Webホスティング設置サービス         云解析 DNS DNS Domains Alibaba Cloud DNS Route 53 DNS Cloud DNS    弹性Web托管 柔軟なWebホスティング   Elastic Beanstalk App Service App Engine   iconなし 备案 ドメイン登録(IPC)のためのICP代替申請サービス         知的財産サービス（知识产权服务）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      商标注册 商標登録サービス         商标交易 商標登録されてるものを購入するサービス         申請サービス（应用服务）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 机器人流程自动化 RPA RPA         云桌面 クラウドデスクトップ         云AP クラウドAP         API 网关 API管理 API Gateway API Gateway API Gateway API Management Cloud Endpoints/Apigee    企业邮箱 ビジネスメールボックス Alibaba Mail        邮件推送 メール送受信サービス DirectMail  Simple Email Service      インテリジェントデザインサービス（智能设计服务）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 鹿班 画像自動生成サービス         モバイルクラウド（移动云）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      移动推送 モバイルアプリの通知とメッセージングサービス         移动热修复 モバイルサービスのhot-fixサービス         移动测试 モバイルテストサービス   AWS Device Farm  Cloud Test Lab    移动数据分析 モバイルアプリデータ統計サービス         移动用户反馈 モバイルアプリからのフィードバックサービス        iconなし HTTPDNS モバイル開発者向けのドメイン名解決サービス         ビデオクラウド（视频云）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      音视频通信 RTC オーディオとビデオ通信RTC         视频直播 ライブビデオ ApsaraVideo Live ApsaraVideo Live AWS Elemental MediaLive Media Services - Live and On-demand Streaming     视频监控 ビデオ監視サービス         视频点播 オンデマンドオーディオ/ビデオストリーミングサービス ApsaraVideo VOD  AWS Elemental MediaPackage Media Services     媒体处理 メディア変換 ApsaraVideo for Media Processing ApsaraVideo for Media Processing Elastic Transcoder/AWS Elemental MediaConvert Media Services - Encoding (Anvato)    视频审核 ビデオ検閲サービス。ポルノや政治など禁止事項の特定をメイン         视频DNA ビデオ監査サービス。映像データから重複排除をメイン         视频智能生产 ビデオ制作サービス。映像を識別しリアルタイムでハイライトを生成         视频多模态内容理解 ビデオコンテンツ識別サービス。視覚情報、テキスト、音声および動作から家庭用品、自動車、動物、植物など1000以上のカテゴリを特定         智能封面 ビデオデータやコンテンツから最適なビデオカバー提供         智能视觉 ビデオインテリジェント。画像分類、画像検出、ビデオ分類、ビデオ認識、ライブ識別         プライベートクラウド（专有云）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      Apsara Stack オンプレミスによるAlibabaCloudサービス Apsara Stack  AWS Outposts Stack Cloud Platform Service    メッセージキューMQ（消息队列 MQ）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      消息队列 RocketMQ 分散メッセージミドルウェア   Simple Queue Service Queue Storage     消息队列 AMQP RabbitMQによるメッセージキュー         微消息队列 for IoT IoT向けマイクロメッセージキュー         消息队列 Kafka kafkaによるメッセージキュー   Managed Streaming for Kafka      消息服务 MNS 分散型メッセージキューサービス Message Service Message Service SQS (Simple Queue Service), SNS (Simple Notification Service), MQ Queue Storage, Service Bus Google Pub/Sub, GAE の Task Queue   iconなし 微服务 マイクロサービス         企业级分布式应用服务 EDAS エンタープライズ分散アプリケーションサービスEDAS Enterprise Distributed Application Service        应用配置管理 ACM アプリケーション構成管理ACM Application Configuration Management        全局事务服务 GTS グローバルトランザクションサービス         インテリジェントカスタマーサービス（智能客服）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      云呼叫中心 クラウドコールセンター         云小蜜 NLPベースの会話ロボットサービス   Lex Bot Service (Dialogflow)    智能对话分析 知的対話分析         云客服 クラウドカスタマーサービス         ブロックチェーン（区块链）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      区块链服务 ブロックチェーンサービス Blockchain as a Service Blockchain as a Service Managed Blockchain、Quantum Ledger Database Blockchain Service、Blockchain Workbench     SaaSアクセラレータ（SaaS加速器）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      宜搭 GUIベース開発サービス         モノのインターネットプラットフォーム（物联网平台）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      物联网设备接入 IoTデバイスへのアクセス         生活物联网平台 Life Internet of Thingsプラットフォーム         物联网设备管理 IoTデバイス管理         物联网数据分析 モノのインターネットデータ分析   AWS IoT Analytics Stream Analytics/Time Series Insights    iconなし 物联网一站式开发 IoT 開発Studio   AWS IoT Things Graph IoT Central     低電力WAN（低功耗广域网）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      物联网络管理平台 IoTネットワーク管理プラットフォーム         物联网无线连接服务 IoT無線通信接続サービス         エッジサービス（边缘服务）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      物联网边缘计算 IoTエッジコンピューティング   AWS Greengrass IoT Edge Cloud IoT Edge   iconなし 视频边缘智能服务 ビデオエッジインテリジェンスサービス         設備サービス（设备服务）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし AliOS Things Alibaba Cloud用IoTオペレーティングシステム         IoTセキュリティ（物联安全）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 物联网设备身份认证 IoTデバイスアイデンティティ認証   AWS IoT Core IoT Hub Cloud IoT Core   iconなし 物联网安全运营中心 IoTセキュリティオペレーションセンター   AWS IoT Device Defender     iconなし 物联网可信执行环境 IoT実行環境アプリケーション   AWS IoT 1-Click     iconなし 物联网可信服务管理 IoTサービス集約管理プラットフォーム   AWS IoT Device Management IoT Hub Cloud IoT Core    ソフトとハードの統合アプリケーション（软硬一体化应用）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 魔笔 手書きデータの認識サービス（マジックペン）         云投屏 クラウドプロジェクションスクリーン         関連クラウド製品（相关云产品）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      智联车管理云平台 Zhilian自動車メーカー向けの自動車管理クラウドプラットフォーム         エコロジー（生态）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 物联网市场 IoTアプリケーション購入市場        iconなし ICA物联网标准联盟 IoTConnectivityAlliance、IoTアライアンス        iconなし 物联网测试认证服务 IoTテストおよび認証サービス         バックアップ、移行、および災害復旧（备份、迁移与容灾）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      混合云备份服务 ハイブリッドクラウドのバックアップサービス         混合云容灾服务 ハイブリットクラウドの災害復旧サービス         数据库备份 DBS データベースバックアップ Database Backup Database Backup       数据传输 DTS データ転送サービス Data Transmission Service Data Transmission Service AWS Database Migration Service, AWS Schema Conversion Tool Database Migration Service     数据库和应用迁移 ADAM データベースとアプリケーション移植サービス         闪电立方 オンラインとオフラインのデータ転送サービス（Lightning Cube）        iconなし 迁移工具 Qianyun移植ツール         開発者プラットフォーム（开发者平台）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      云效 DevOpsサービス        iconなし 开发者中心 デベロッパーセンター         物联网开发者平台 IoTプラットフォーム         APIとツール（API与工具）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし Cloud Toolkit クラウド開発ツールキット   AWS CodeStar DevOps     OpenAPI Explorer OpenAPI Explorer        iconなし API 控制中心 APIコンソール        iconなし API 全集 APIプラットフォーム        iconなし API 错误中心 APIエラーセンター        iconなし SDK 全集 Alibaba Cloud SDKプラットフォーム   AWS Cloud9 (Visual Studio Online) (Cloud Shell Code editor)    云命令行 Cloud Shell Cloud Shell Cloud Shell AWS Systems Manager Session Manager Cloud Shell Cloud Shell    プロジェクトコラボレーション（项目协作）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 项目协作 クラウドエンタープライズコラボレーション         コードホスティング、倉庫（代码托管、仓库）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      代码托管 Gitライブラリホスティングサービス   AWS CodeCommit Repos Cloud Source Repositories   iconなし Maven公共仓库 Maven Public Warehouse        iconなし 制品仓库 Maven製品管理サービス         統合配送（集成交付）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP     iconなし 持续交付 継続的配信サービス         CodePipline パイプライン   AWS CodePipeline Pipelines Cloud Build    テスト（测试）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      性能测试 PTS パフォーマンステストサービス        iconなし 测试平台 クラウドサービス上のテストプラットフォーム         開発と運用（开发与运维）    icon 中国サイト コメント 国際サイト 日本サイト AWS Azure GCP      应用实时监控服务 アプリケーションリアルタイム監視サービス         云监控 クラウドモニタリング CloudMonitor CloudMonitor CloudWatch Events Event Grid、Monitor Stackdriver Monitoring   iconなし 智能顾问 AlibabaCloudコンサルティングサービス         应用高可用服务 AHAS Application High Availability Service         Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K8s</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/scenarios/ci-cd/k8s/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 16:20:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/scenarios/ci-cd/k8s/</guid>
      <description> Hello world Hello world </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K9s</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/scenarios/ci-cd/k9s/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 16:20:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/scenarios/ci-cd/k9s/</guid>
      <description> Hello world Hello world </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/credits/</guid>
      <description>最初の手引き [Alibaba Cloudの活用]() from markdown (embededed or fullscreen page) [ユースケース]() faq  Setting for CircleCI https://circleci.com/gh/sbcloud/help/tree/master</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docdock-built Sites</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/help/showcase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/help/showcase/</guid>
      <description> https://invincible.site/ by @shazic https://bitfan.io/ by @vjeantet </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>